<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="http://www.slitaz.org/de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<title>Slitaz GNU/Linux RSS feed</title>
	<link>http://www.slitaz.org/de/rss.xml</link>
	<language>en</language>
	<description>
		SliTaz GNU/Linux News
	</description>
	<copyright>Copyright © www.slitaz.org - GNU gpl</copyright>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2009 17:30:00 GMT</lastBuildDate>
	
	<item>
		<title>20 March 2009 - SliTaz auf der Solutionslinux 2009 (Paris)</title>
		<link>http://www.slitaz.org/de/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.solutionslinux.fr/</guid>
		<pubDate>Sat, 23 Mar 2009 12:35:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Das SliTaz-Projekt wird auf der Solutionlinux 2009 in Paris zugegen sein.
	Drei Mitglieder des Teams werden an dem dreitägigen Event teilnehmen, 
	einige weitere Entwickler werden zeitweise ebenfalls anwesend sein.
	An dem Stand wird sich die Möglichkeit bieten verschiedene Rechner mit 
	SliTaz zu testen (EeePc zum Beispiel), sowie einen eigenen bootfähigen SliTaz-
	USB-Stick zu erstellen. Ebenfalls werden SliTaz Live-CDs und USB-Sticks zum Verkauf 
	angeboten werden. 
	Natürlich ist es ebenfalls eine gute Gelegenheit die SliTaz-Mitglieder und -Entwickler 
	kennenzulernen.
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Cooking 20090228</title>
		<link>http://www.slitaz.org/de/get/#cooking</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/de/get/</guid>
		<pubDate>Sun, 1 Mar 2009 15:45:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Kurz vor dem nächsten stabilen Release! - 
	Das SliTaz Projekt stellt eine neue Cooking Version vor, mit weiteren Bugfixes, 
	Updates, Verbesserungen und neuen Funktionen. PCI- und USB- Erkennung wird nun durch
	Tazhw durchgeführt, Firmware kann über ein grafisches Tool leicht installiert werden. 
	Tazndis hat ebenfalls eine einfache GUI bekommen. Der grafische Paketmanager ist nun 
	im Umgang deutlich vereinfacht worden; Über Netbox können alle Netzwerkschnittstellen angezeigt und 
	konfiguriert werden, Wifibox managet das WLAN.
	Neu ist auch ein Notifikationssystem und die Verwaltung der Autostart-Einträge.
	Die neue Cooking kann von einem der offiziellen Mirrors heruntergeladen werden.
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Cooking 20081231 - Wifi und NTFS support</title>
		<link>http://www.slitaz.org/de/get/#cooking</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/de/get/</guid>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2009 17:30:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Das SliTaz Projekt veröffentlicht eine neue Cooking-Version.Alle 
	Neuerungen, Bugfixes und Updates der letzten Monate können getestet 
	bzw. verwendet werden. Wieder sind einige Änderungen vorgenommen 
	worden. SliTaz beinhaltet nun ein eigenes Kontrollzentrum und WiFi 
	Unterstützung mit Netbox und tazndis, einer verkleinerten Version 
	von ndiswrapper für den Gebrauch von (proprietären) 
	Windows-Treibern. Lua (Interpreter) wurde durch Perl ersetzt, 
	MPlayer wurde aus den Standard-Paketen der Live-CD entfernt. Tazpkg 
	ist noch mächtiger geworden, so werden nun Updates nach den 
	Build-Zeiten des Paketes ausgeführt. Auch einige Bugs wurden 
	behoben. Ebenfalls verbessert wurden die Boot-Skripte und Tazlito. 
	Die Paketquelle der Cooking-Version umfasst nun (dank der Arbeit 
	vieler Entwickler) mehr als 1100 Pakete. Zum Herunterladen gibt es 
	die neue Version  von den offiziellen Mirrors des Projektes.
		</description>
	</item>

</channel>
</rss>
