<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="http://www.slitaz.org/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<title>Slitaz GNU/Linux RSS feed</title>
	<link>http://www.slitaz.org/rss.xml</link>
	<language>fr</language>
	<description>
		Actualités du projet de la mini distribution SliTaz GNU/Linux.
	</description>
	<copyright>Copyright © www.slitaz.org - GNU gpl</copyright>
	<lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2009 22:50:00 GMT</lastBuildDate>
	
	<item>
		<title>Cooking 20090228 - Nouvelle Cooking</title>
		<link>http://www.slitaz.org/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.solutionslinux.fr/</guid>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2009 22:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		Le projet SliTaz sera présent aux Solutionslinux 2009 à Paris, le stand
		sera tenu par 3 membres actifs de l'équipe pendant les 3 jours du salon
		et plusieurs autres contributeurs seront présents à certain moment. Sur
		place vous aurez la possibilité de tester SliTaz sur divers machines
		dont le EeePC, de créer (prenez une clé avec vous) ou d'acheter des
		clés USB bootables ansi que des LiveCD à saveurs. Vous pourrez
		aussi vous renseigner sur le projet et prendre contact avec les
		membres de l'association et du team de développement.
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Cooking 20090228 - Nouvelle Cooking</title>
		<link>http://www.slitaz.org/get/#cooking</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/</guid>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2009 10:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		En préparation de la prochaine version stable, le projet SliTaz est 
		fier de publier une nouvelle version Cooking avec un grand nombre de 
		corrections, mises à jour et nouvelles fonctionnalités. 
		L'auto-détection des périphériques PCI/USB est maintenant gérée par 
		Tazhw et les firmwares peuvent être installés via un simple click 
		dans l'interface graphique dédiée. Tazndis a aussi une simple box 
		permettant de gérer facilement des pilotes (drivers) Windows. Le 
		gestionnaire de paquets graphique est bien plus simple à utiliser, 
		la création de LiveUSB (ex: clé USB) peut se faire en un ou deux 
		cliques de souris. L'interface de configuration du réseau affiche 
		une jolie liste des connexions disponibles et la nouvelle Wifibox 
		permet de se connecter à différents réseaux, créer des favoris et 
		configurer les pilotes manuellement ou via Tazhw. Le bureau fourni 
		maintenant une interface permettant de gérer les applications lançées 
		avec la session Openbox et Ivman avec desktopbox fournissent un 
		système de notification simple et léger. Vous pouvez télécharger 
		cette nouvelle image ISO depuis la partie téléchargement.
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Cooking 20081231 - Wifi and NTFS support</title>
		<link>http://www.slitaz.org/get/#cooking</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/</guid>
		<pubDate>Wed, 31 Dec 2008 20:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		Les membres du projet SliTaz sont fiers de vous proposer une 
		nouvelle image ISO du LiveCD de la version Cooking. Elle vous permet 
		d'utiliser et de tester le travail réalisé ces derniers mois. Elle 
		comprend de nombreuses nouvelles fonctionnalités, des corrections de 
		bugs et plusieurs mises à jours. La distribution comprend maintenant 
		un centre de contrôle, la gestion du wifi via Netbox et des outils 
		utiles à la gestion du wifi tels tazndis, une version plus légère de 
		ndiswrapper permettant d'utiliser les drivers Windows pour les 
		cartes réseaux n'ayant pas de driver libre. Perl est inclus sur le 
		cdrom et Lua a été supprimé. Le support du Wifi est aussi accompagné 
		par la prise en charge des partitions NTFS, pour cela nous avons 
		sorti mPlayer de la sélection des paquets inclus par défaut dans le 
		coeur du LiveCD. Le gestionnaire de paquets Tazpkg a été grandement 
		amélioré, il permet la sauvegarde des fichiers de configuration, la 
		mise à jours des logiciels en fonction de leur date de construction 
		(build) sur le serveur du projet, des fichiers de log sont conservés 
		lors d'actions sur les paquets et plusieurs correctifsont été 
		appliqués. Dans la foulée des améliorations: les scripts 
		d'initialisation sont plus performants, l'outil de construction du 
		LiveCD (Tazlito) est plus cohérent. Le dépôt de la version Cooking 
		contient maintenant plus de 1100 paquets logiciels prêt à être 
		installés et cela grâce à un travail acharné des développeurs 
		SliTaz. Vous pouvez télécharger cette nouvelle mouture depuis un des 
		miroirs officiels du projet.
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Cooking 20080716 - Web boot and MPlayer</title>
		<link>http://www.slitaz.org/get/#cooking</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/</guid>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2008 22:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		Les membres du projet SliTaz sont fiers fier d'annoncer la 
		disponibilité d'une nouvelle image ISO de la version Cooking, 
		comprenant de nombreuses résolution de bugs et beaucoup de 
		nouvelles fonctionnalités. Cette version fourni l'option de 
		démarrage 'web' permettant de démarrer la dernière version de 
		SliTaz depuis internet en utilisant gPXE depuis boot.slitaz.org. 
		Ce nouveau service unique permet d'utiliser SliTaz en mode Live 
		(tout en RAM), d'utiliser les options propres à SliTaz pour 
		stocker ses données de manière permanente et préconfigurer
		le système. Cette nouvelle Cooking prend 3 Mb afin de fournir: 
		un lecteur video avec MPlayer, un traitement de notes avec 
		Notecase, une nouvelle version du gestionnaire de paquet Tazpkg 
		avec le support md5sum, le support du système de fichier XFS 
		nativement, la command man et plusieurs mise à jours.
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Cooking 20080626 avec nouveau noyau</title>
		<link>http://www.slitaz.org/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/</guid>
		<pubDate>Sun, 28 Jun 2008 10:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		L'été est là et la nouvelle cooking aussi depuis le 26 juin.
		Beaucoup de travail pour un rendu plus soigné et un meilleur
		confort pour l'utilisateur. Cette nouvelle version Cooking 
		apporte entre autres: une nouvelle version du noyau Linux 
		(2.6.25.5), le paquet a été repensé pour le rendre plus  
		modulaire, d'où une taille réduite (2.6Mo contre 3.7Mo sur la 
		version stable); tout en incluant de nouveaux modules pour une 
		meilleur prise en charge des périphériques les plus courant. 
		L'utilisateur par défaut (hacker) à été remplacé par tux et la 
		nouvelle option user=name permet de choisir son nom 
		d'utilisateur. La plus part des outils SliTaz ont été améliorés 
		et/ou enrichis: tazpkgbox propose maintenant la commande sizes,
		search-file, check, block/unblock, reconfigure et list-files.
		Bootfloppybox peut fonctionner en mode texte, avec dialog.
		Netbox à été amélioré sur la prise en charge du WiFi, des 
		protocoles PPP/PPPOE; une nouvelle fonction (zeroconf) vient
		s'ajouter à toutes les possibilités déjà présentes. Pour finir,
		Firefox est disponible dans sa dernière version stable 3.0. 
		Cettenouvelle version peut-être librement téléchargée
		via le site web du projet. Les Bugs peuvent être signalés via le
		système de suivi de Bugs de SliTaz
		</description>
	</item>
	
    <item>
		<title>Cooking 20080518 et LinuxDays.ch</title>
		<link>http://www.slitaz.org/get/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/#cooking</guid>
		<pubDate>Sun, 18 May 2008 23:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		L'équipe de SliTaz est fier d'annoncer la disponibilité d'une 
		nouvelle image ISO de la version Cooking, fournissant un grand 
		nombre de changements par rapport à la version stable. SliTaz 
		utilise maintenant le gestionnaire de fenêtres Openbox par 
		défaut, les icônes de bureau permettent de lancer vos 
		applications favorites, dbus et hal quand à eux permettent le 
		montage automatique des media amovibles tels que les clés ou 
		disque dur USB et cela via le gesionnaire de fichiers PCmanFM.
		Les paquets de la distribution peuvent maintenant se gérer 
		graphiquement via Tazpkgbox, mountbox et netbox ont été revenues 
		et améliorées. Le LiveCD fournit aussi: lua, un moteur de 
		recherche, un outils d'informations système et un de gestion des 
		tâches, une gestionnaire de mots de passes et de clipboard. Tous 
		les paquets majeurs ont été mis à jour: SliTaz utilise maintenat 
		une nouvelle chaîne d'utils composé de la dernière glibc-2.7, 
		GTK 2.12.9 et Firefox 3.0 RC1! Vous trouverez aussi plus de 580 
		paquets sur le miroir dont le support complet du wifi, Gnumeric 
		ou encore Cups. Cette nouvelle version peut-être librement 
		téléchargée via le site web du projet. Note: Cette version sera 
		présentée et utilisé au stand SliTaz lors des LinuxDay.ch à 
		Genève le 21-22 Mai. Le stand proposera entre autre le gravage 
		de cdrom et l'installation sur clé USB à la demande.
		</description>
	</item>

	<item>
		<title>Publication de SliTaz GNU/Linux 1.0</title>
		<link>http://www.slitaz.org/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/#stable</guid>
		<pubDate>Sat, 22 Mar 2008 21:00:00 GMT</pubDate>
		<description>
		L'équipe des contributeurs SliTaz est fière de vous annoncer la 
		publication de SliTaz GNU/Linux 1.0. C'est la première version 
		stable après plus de deux ans de travail. Le système est 
		distribué sous la forme d'un LiveCD de 24,8 Mb fournissant un 
		bureau complet avec une séléction d'applications soigeusement 
		intégrées et multi-usages. SliTaz GNU/Linux 1.0 utilise le noyau
		Linux 2.6.24.2, propose Firefox 2.0.0.12, Rsync 3.0.0, Gparted 
		0.3.5, le son avec Alsa 1.0.16, de quoi écouter ou éditer des 
		fichiers audio, chatter, créer des videos ou encore développer. 
		La distribution propose 448 paquets facilement installables, des 
		outils de création de LiveCD à saveur et de LiveUSB. Des mises à 
		jour de sécurité de l'ensemble des paquets sont assurées par le 
		projet et des mises à jour de fonctionnalités sont fournies
		pour les paquets populaires tel que Firefox. Vous pouvez obtenir 
		SliTaz GNU/Linux 1.0 depuis la partie téléchargement du site et 
		lire les notes de publication inclues dans la distribution pour 
		plus de détails sur cette version.
		</description>
	</item>

</channel>
</rss>
