<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="http://www.slitaz.org/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<title>Slitaz GNU/Linux RSS feed</title>
	<link>http://www.slitaz.org/rss.xml</link>
	<language>fr</language>
	<description>
		Actualités du projet de la mini distribution SliTaz GNU/Linux.
	</description>
	<copyright>Copyright © www.slitaz.org - GNU gpl</copyright>
	<lastBuildDate>Sun, 18 May 2008 23:50:00 GMT</lastBuildDate>

    <item>
		<title>Cooking 20080518 et LinuxDays.ch</title>
		<link>http://www.slitaz.org/get/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/#cooking</guid>
		<pubDate>Sun, 18 May 2008 23:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
		L'équipe de SliTaz est fier d'annoncer la disponibilité d'une nouvelle
		image ISO de la version Cooking, fournissant un grand nombre de
		changements par rapport à la version stable. SliTaz utilise maintenant
		le gestionnaire de fenêtres Openbox par défaut, les icônes de bureau
		permettent de lancer vos applications favorites, dbus et hal quand à
		eux permettent le montage automatique des media amovibles tels que les
		clés ou disque dur USB et cela via le gesionnaire de fichiers PCmanFM.
		Les paquets de la distribution peuvent maintenant se gérer graphiquement
		via Tazpkgbox, mountbox et netbox ont été revenues et améliorées. Le
		LiveCD fournit aussi: lua, un moteur de recherche, un outils
		d'informations système et un de gestion des tâches, une gestionnaire
		de mots de passes et de clipboard. Tous les paquets majeurs ont été
		mis à jour: SliTaz utilise maintenat une nouvelle chaîne d'utils
		composé de la dernière glibc-2.7, GTK 2.12.9 et Firefox 3.0 RC1! Vous
		trouverez aussi plus de 580 paquets sur le miroir dont le support
		complet du wifi, Gnumeric ou encore Cups. Cette nouvelle version
		peut-être librement téléchargée via le site web du projet. Note:
		Cette version sera présentée et utilisé au stand SliTaz lors des
		LinuxDay.ch à Genève le 21-22 Mai. Le stand proposera entre autre
		le gravage de cdrom et l'installation sur clé USB à la demande.
		</description>
	</item>

	<item>
		<title>Publication de SliTaz GNU/Linux 1.0</title>
		<link>http://www.slitaz.org/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/get/#stable</guid>
		<pubDate>Sat, 22 Mar 2008 21:00:00 GMT</pubDate>
		<description>
		L'équipe des contributeurs SliTaz est fière de vous annoncer la publication
		de SliTaz GNU/Linux 1.0. C'est la première version stable après plus de
		deux ans de travail. Le système est distribué sous la forme d'un LiveCD de
		24,8 Mb fournissant un bureau complet avec une séléction d'applications
		soigeusement intégrées et multi-usages. SliTaz GNU/Linux 1.0 utilise le noyau
		Linux 2.6.24.2, propose Firefox 2.0.0.12, Rsync 3.0.0, Gparted 0.3.5, le son
		avec Alsa 1.0.16, de quoi écouter ou éditer des fichiers audio, chatter,
		créer des videos ou encore développer. La distribution propose 448 paquets
		facilement installables, des outils de création de LiveCD à saveur et de
		LiveUSB. Des mises à jour de sécurité de l'ensemble des paquets sont
		assurées par le projet et des mises à jour de fonctionnalités sont fournies
		pour les paquets populaires tel que Firefox. Vous pouvez obtenir SliTaz
		GNU/Linux 1.0 depuis la partie téléchargement du site et lire les
		notes de publication inclues dans la distribution pour plus de détails sur
		cette version.
		</description>
	</item>

</channel>
</rss>
