<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="http://www.slitaz.org/en/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<title>Slitaz GNU/Linux nyheder</title>
	<link>http://www.slitaz.org/en/rss.xml</link>
	<language>da</language>
	<description>
		SliTaz GNU/Linux Nyheder
	</description>
	<copyright>Ophavsret © www.slitaz.org - GNU gpl</copyright>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Mar 2010 16:20:00 GMT</lastBuildDate>

	<image>
		<title>Slitaz GNU/Linux (da)</title>
		<url>http://www.slitaz.org/pics/artwork/slitaz-spider-48x48.png</url>
		<link>http://www.slitaz.org/da/</link>
	</image>
	
	<!-- justify to 80 chars or less for text-mode RSS readers also -->
	
	<item>
		<title>Ny og frisk udviklingsversion 20110531</title>
		<link>http://www.slitaz.org/da/get/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/</guid>
		<pubDate>Man, 31 May 2011 22:20:00 GMT</pubDate>
		<description>
SliTaz holdet er stolt af at kunne annoncere frigivelsen af en ny 
udviklingsversion bygget med vores nye og friske programpakker fra cookutils.		
Cookutils er en af den nye genneration af værktøjer til at bygge SliTaz 
programpakker og giver en byggerobot
med en flot webgrændseflade der arbejder ud-af-boksen på ethvert SliTaz
system. Disse nye pakker er blevet bygget med en ny i486 optimeret
værktøjskæde.

Hele opstartsprocessen er blevet forbedret og den første konfiguration sker nu 
gennem GTK-kasser i en X session og opstartstiden er også hurtigere. 
Denne version kommer med et nyt grafisk værktøj til systemkonfiguration
så vel som vores nye systemkonfigurationspanel kendt som TazPanel.
TazPanel lader dig konfigurer hele systemet via en xHTML/CSS 
webgrændseflade (god til fjernkontrol) og det laver også pakkehåndtering 
og afløser derved den gamle GTK-kasse.

Nu har Xorg dri understøttelse, så libdrm, linux-drm såvel som linux-agp
er del af kerne-cdén. Dette gør det komprimerede rodfilsystem 1Mb større.
Vi har dog klaret at spare en masse plads i kerne-cdén med vores nye
programpakker og denne nye udviklingsudgave er på 30Mb! Denne nye
version giver også bedre internationalisering og Italiensk understøttelse!
		</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>SliTaz GNU/Linux 3.0 frigivelse</title>
		<link>http://www.slitaz.org/da/get/index.html</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/da/</guid>
		<pubDate>Sun, 28 Mar 2010 16:20:00 GMT</pubDate>
		<description>
All of the SliTaz team are proud to announce the release of the SliTaz 
GNU/Linux 3.0 operating system. It's simpler, faster, customizable, 
mightier and yet incredibly tiny. The new SliTaz stable version is now 
out after one year of development.

The core desktop provides a fully featured desktop powered by Xorg 7.4, 
Openbox, LXDE components and home made tools. It lets you easily connect
to the Internet to surf the web with the Midori web browser, listen to
music or manage your pictures.

The default core system fits into a 30 MB ISO image and LiveCD flavors 
start at 8 MB. This stable version has been built by a new toolchain
including GCC 4.4.1 and uses the Linux kernel 2.6.30.6. You can read
the full Releases Notes for more information and download a LiveCD image
from the SliTaz mirrors.
		</description>
	</item>

</channel>
</rss>
