<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="http://www.slitaz.org/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<title>Slitaz GNU/Linux RSS feed</title>
	<link>http://www.slitaz.org/rss.xml</link>
	<language>fr</language>
	<description>
		Actualités du projet de la mini distribution SliTaz GNU/Linux.
	</description>
	<copyright>Copyright © www.slitaz.org - GNU gpl</copyright>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Nov 2009 23:10:00 GMT</lastBuildDate>

	<image>
		<title>Slitaz GNU/Linux (fr)</title>
		<url>http://www.slitaz.org/pics/artwork/slitaz-spider-48x48.png</url>
		<link>http://www.slitaz.org/fr/</link>
	</image>

	<item>
		<title>4 novembre 2009 - Nouvelle Cooking 20091104</title>
		<link>http://www.slitaz.org/get/index.html</link>
		<guid isPermaLink="true">http://community.slitaz.org//</guid>
		<pubDate>Wed, 04 Nov 2009 23:10:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Les contributeurs SliTaz sont fier d'annoncer la disponibilité d'une
	nouvelle image ISO de la version Cooking basée sur plus de 2100 paquets
	disponibles dans les dépôt SliTaz. Le système à été reconstruit au complet
	avec une nouvelle chaîne d'outils composée de la Glibc 2.10.1 et GCC 4.4.1.
	Cette nouvell Coonking utilise le noyau Linux 2.6.30.6 avec une meilleur
	support matériel et plus de modules inclus directement dans le noyau, la
	gestion du démarrage à été améliorée et le système démarre plus rapidement
	que jamais. Les paquets majeurs du LiveCD tel que Firefox ont été mis à jour,
	les outils graphique créés pour SliTaz ainsi que le gestionnaire ded paquets
	ont été améliorés. Nouvelle version nouvelle ligne graphique avec un thème
	pour Openbox, GTK et un set d'icon aus couleurs du projet. Nous avons aussi
	supprimé ePDFview pour un lecteur PDF en ligne mais l'image ISO dépasse 30
	Mb (31,5) à cause d'un plus gros noyau et de dépendances supplémentaires.

	Dans l'actualité principale le projet Slitaz à un nouveau forum de support
	et une nouvelle platforme communautaire ou tout le monde est le bienvenue
	pour partager et participer! Cette nouvelle version Cooking est comme toujours
	téléchargeable depuis la section téléchargement du site web
		</description>
	</item>

	<item>
		<title>19 may 2009 - SliTaz aux LinuxDays 2009 (Genève)</title>
		<link>http://www.slitaz.org/fr/asso/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://2009.linuxdays.ch/</guid>
		<pubDate>Thu, 19 Mai 2009 22:30:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Lors du salon LinuxDays en Suisse, l'association SliTaz tiendra un stand
	dans le village associatif et une conférence sera donnée mercredi matin.
	Le sujet de la conférence est une étude de cas d'un cabinet d'optique
	utilisant "SliTaz Business Server" avec standard téléphonique, ERP intégré,
	mail, LDAP, etc. Pendant les 3 jours du salon, le stand sera tenu par des
	membres du projet SliTaz. Le stand proposera des démonstrations, la création
	de clés USB bootables (LiveUSB) et des cdrom.
	La saveur du LiveCD LinuxDays contiendra une sélection de logiciels pour
	une utilisation nomade du système. Les salons sont aussi un lieu d'échanges
	et nous répondrons volontiers aux questions, alors n'hésitez pas à venir
	nous voir! Organisation de l'événement et informations sur les Labs de SliTaz:
	http://labs.slitaz.org/wiki/events/2009-linuxdays. Site web des LinuxDays:
	http://2009.linuxdays.ch/
		</description>
	</item>

	<item>
		<title>16 april 2009 - Publication de SliTaz GNU/linux 2.0</title>
		<link>http://www.slitaz.org/fr/get/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.slitaz.org/</guid>
		<pubDate>Thu, 16 April 2009 11:30:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Le projet SliTaz est fier d'annoncer la publication de SliTaz GNU/Linux
	2.0, la nouvelle version stable de la distribution. Cette nouvelle version
	est le résultat d'une année de travail communautaire, elle fournit un système
	d'exploitation ultra-léger, rapide, stable et modulable. SliTaz propose
	un bureau graphique complet dans moins de 30 Mb, les applications nécessaires
	à un serveur fiable et robuste, et environ 1400 paquets logiciels facilement
	installables en quelques cliques de souris. Cette nouvelle version propose
	le montage automatique des partitions (dont celles en NTFS), le support Wifi,
	un bureau respectant les standards Freedesktop, le glisser-déposer, le
	démarrage réseau via GPXE et boot.slitaz.org,
	la détection automatique des périphériques PCI et USB, un gestionnaire
	de paquets et un centre de contrôle graphique, ainsi que divers outils propres
	à la distribution. La création de média USB bootable et de LiveCD à saveur,
	a été grandement améliorée et simplifiée. Le LiveCD core inclut entre autres :
	Firefox 3.0.8, gFTP, LostIRC, ePDFView, mtPaint, Transmission, Osmo et
	Alsaplayer. La documentation du site a été mise à jour et vous pouvez consulter
	les notes de publication,
	incluses dans la distribution, pour plus de détails sur cette version.
	SliTaz GNU/Linux 2.0 est téléchargeable dès maintenant depuis les
	miroirs du projet
		</description>
	</item>

	<item>
		<title>27 Mars 2009 - Labs et nouveaux miroirs</title>
		<link>http://www.slitaz.org/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://labs.slitaz.org/</guid>
		<pubDate>Sun, 05 April 2009 11:30:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Cherchant continuellement à améliorer la distribution et les
	services que nous proposons, nous sommes fier d'annoncer le
	lancement des laboratoires SliTaz ou SliTaz Labs. Cette platforme
	communautaire permet aux contributeurs de collaborer plus
	efficacement, de rapporter plus facilement des bugs ou demander
	de nouvelles fonctionnalités. Les labs fournissent à chaque
	projets un wiki, un tracker, un module d'annonces, etc. Les
	laboratoires fournissent une vue d'ensemble sur l'activité du
	projet et la publication de nouvelles régulières. N'héstez à vous
	inscrire, participer et commenter les annonces. Le projet et
	aussi fier d'annonçer 2 nouveaux miroirs: En Suisse, hébérgé par
	SWITCHmirror (10 Gbit/s) et en Chine hébérgé par LupaWorld,
	thanks a lot for supporting us.
		</description>
	</item>

	<item>
		<title>SliTaz à Solutionslinux 2009 (Paris)</title>
		<link>http://www.slitaz.org/</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.solutionslinux.fr/</guid>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2009 22:50:00 GMT</pubDate>
		<description>
	Le projet SliTaz sera présent aux Solutionslinux 2009 à Paris, le stand
	sera tenu par 3 membres actifs de l'équipe pendant les 3 jours du salon
	et plusieurs autres contributeurs seront présents à certain moment. Sur
	place vous aurez la possibilité de tester SliTaz sur divers machines
	dont le EeePC, de créer (prenez une clé avec vous) ou d'acheter des
	clés USB bootables ansi que des LiveCD à saveurs. Vous pourrez
	aussi vous renseigner sur le projet et prendre contact avec les
	membres de l'association et du team de développement.
		</description>
	</item>

</channel>
</rss>
